特首：港澳辦指港版國安法不影響香港司法獨立令人安心

首任終審法院首席法官李國能分別在《明報》及《南華早報》撰文，提到人大為香港制定國家安全法的決定是可以理解及合理，但問題癥結在於法例的實際內容，他建議必須不具追溯力，並在香港公開公正進行審訊。

行政長官林鄭月娥出席行政會議前被問到對李國能的觀點有何回應時表示，自己沒有閱讀過有關撰文的全文，但得知對方的說法與自己向香港人發表公開信一致，希望港人先理解導致目前情況的原因，包括為何人大要立法以保障國家安全。

她說，現時仍未知道草案內容，不能評論細節，但表示人大常委訂立法例時將有五個基本原則，包括保障國家安全、防止香港事務受到干預以至維持港人的法律權利及自由等。他又提到港澳辦日前已表明，相關法例不會改變香港的高度自治，亦不會影響香港的司法獨立以及最終裁決權，認為相關說明令人安心。

因為一早已經....

強姦犯指強姦唔會整痛你，令人安心

姦緊人果陣同個女仔講
唔好掙紮 陣間我會中出埋
放心 一定唔會有bb